\phantomsection \label{subsubsec:R553}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R553}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R553}{R5.PilPro.11}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Etude de solutions techniques d'aménagement des infrastructures R\&T  } % R-PilPro-525 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1t-Zx1YHBlRV8-2TrG7Ol_KFowA4XtyZXYpHqx_mKPX4/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{60h}, dont 30h CM/TD et 30h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{47h}, dont 22h CM/TD et 25h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{60h}, dont 30h CM/TD et 30h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& PilPro \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{PilPro1}~:~coeff.~\textbf{26}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{PilPro2}~:~coeff.~\textbf{13} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Cette ressource apporte les bases de connaissances et savoir-faire
techniques nécessaires pour les métiers de conducteurs de travaux, de
chargés d'affaires FTTx/cuivre/radio, de chargés d'affaires
d'aménagement réseaux, de technicien vie du réseau, de techniciens de
production, de techniciens de maintenance et de coordinateurs de projet
de solutions réseaux d'entreprises.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

L'étudiant va étudier le déploiement et/ou l'exploitation d'une solution
technique d'aménagement des infrastructures Réseaux et Télécoms en
s'appuyant sur les ressources déjà étudiées et en partant des études de
cas de terrain. L'étudiant sera ainsi force de proposition en
expliquant, argumentant des choix technologiques dans le domaine des
réseaux et des télécoms auprès d'une équipe technique ou non technique.
Il saura prendre en compte l'ensemble des contraintes techniques, réagir
aux évolutions du projet, prendre en compte l'impact environnemental. \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Exemple 1~: Solutions techniques pour les bureaux d'études ou les
équipes de supervision d'un réseau opérateur
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Présentation du paysage du marché des télécoms~: acteurs, qui fait
  quoi, qui est responsable de quoi,
  en tenant compte des plans étatiques et des lois appliquées dans le
  domaine R\&T (LME, Plan très haut
  débit, plan de relance, loi de l'orientation de la mobilité, etc),
  ARCEP, ZTD, ZMD AMII, ZMD R\textabbrv{IP}, \ldots{}
\item
  Présentation des solutions déployées en France et dans le monde
\item
  Étapes d'une étude d'un projet technico-économique cuivre/fibre/radio
  d'un bureau d'étude avec
\item
  La partie Génie civil~: offre de partage, dimensionnement
\item
  SIG système d'information géographique
\item
  Mise en place ou utilisation d'outils de gestion des données,
  utilisation de logiciels spécifiques
  tel que QGIS
\item
  Gestionnaire de voiries, Déclaration d'Intentions de Commencement de
  Travaux.
\item
  Recettage,
\item
  Exploitation, maintenance, supervision des réseaux de télécoms
  déployés
\item
  Étude des normes pour l'activation des services
\item
  Configuration des équipements actifs, tests, mesure de QoS,
  supervision
\end{itemize}
Exemple 2~: L'intégration des solutions techniques R\&T pour les
territoires durables et intelligents (ex smart city)
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Analyse de l'existant, des besoins, tenir compte du développement
  durable et des impacts environnementaux
\item
  Etude des solutions techniques innovantes,
\item
  Mise en place ou migration de solutions techniques
\item
  Test, supervision des solutions techniques
\item
  Compte rendu argumenté
\end{itemize}
Exemple 3~: Sécurité des infrastructures
\begin{itemize}[topsep=5pt]
\item
  Exploitation, maintenance, supervision des réseaux de télécoms
  déployés
\item
  Étude des normes pour l'activation des services
\item
  Configuration des équipements actifs, tests, mesure de QoS,
  supervision
\item
  Étude de solutions sécurisées, étude des problèmes-failles possibles,
  prise en compte des évolutions
\item
  Compte rendu argumenté
\end{itemize}\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{PilPro1} Mettre en œuvre des projets techniques et réglementaires des R\&T dans son activité
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01PilPro} \textit{Rédaction d'un appel d'offres ou d'un cahier des charges technique R\&T}
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.04PilPro} \textit{Mise en place de solutions techniques R\&T efficientes}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{PilPro2} Gérer des activités R\&T en terme organisationnels, relationnels, financiers et commerciaux
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.05PilPro} \textit{Force de proposition de solutions R\&T innovantes responsables}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE551}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.PilPro.03}} Déployer une solution technique d’aménagement des infrastructures R\&T
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R451}{\textcolor{ressourceC}{R4.PilPro.09}} Technologies des réseaux et des télécoms
\tabularnewline
\hyperlink{R452}{\textcolor{ressourceC}{R4.PilPro.10}} Management des équipes
\tabularnewline
\hyperlink{R503}{\textcolor{ressourceC}{R5.03}} Ingénierie des systèmes télécoms
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Déploiement, Infrastructures, Réseaux informatiques, Impact environnemental. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

